[HK_Central_Elgin_Street.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Central_Elgin_Street.JPG "fig:HK_Central_Elgin_Street.JPG")
**Krispy
Kreme**是[美國一間](../Page/美國.md "wikilink")[甜甜圈大型](../Page/甜甜圈.md "wikilink")[連鎖店](../Page/連鎖店.md "wikilink")，也是美國第二大甜甜圈食品店。其[母公司是位在歐洲](../Page/母公司.md "wikilink")[盧森堡的JAB](../Page/盧森堡.md "wikilink")
Holdings. Krispy
Kreme創立於1937年美國[北卡羅萊納](../Page/北卡羅萊納.md "wikilink")[溫斯頓-賽倫](../Page/溫斯頓-賽倫_\(北卡羅萊納州\).md "wikilink")，也是公司總部位置。

## 歷史

Krispy
Kreme的創立人為。1933年，他從一位來自[新奧爾良的法國裔廚師Joe](../Page/新奧爾良.md "wikilink")
LeBeau買下了一間甜甜圈店、一份[酵母甜甜圈秘方以及](../Page/酵母.md "wikilink")〝Krispy
Kreme〞之名\[1\]。之後他與家人、朋友一起花了數年到處找適合的遷移地點，終於在1937年7月13日租用北卡羅萊納Winston-Salem的一处物业，開設Krispy
Kreme甜甜圈工場，並批發甜甜圈給雜貨店售賣。後來由於越來越多人希望在工場直接買新鮮出爐的甜甜圈品嚐的緣故，Vernon
Rudolph決定把工場向街外的牆壁鑿洞作為售賣窗口，正式開始直接售賣甜甜圈給顧客。

在二十世紀四十年代開始，Krispy Kreme開始了甜甜圈的機械化量產，令產品更趨至完美。在六十年代，Krispy
Kreme業務在美國東南部發展迅速。奈何在Vernon
Rudolph於1973年8月16日去世後，Krispy Kreme業務開始放慢，後來更被Beatrice
Food收購。直到1982年，Krispy
Kreme終被一眾早期的經營者購回，其業務於1990年代擴展至[紐約市及](../Page/紐約市.md "wikilink")[加州](../Page/加州.md "wikilink")。在21世紀開始，其業務開始擴展至美國海外，包括加拿大、墨西哥、英國、澳大利亞、東南亞地區、日本、南韓及台灣。

2008年10月27日，在[2007年–2008年環球金融危機下](../Page/2007年–2008年環球金融危機.md "wikilink")，Krispy
Kreme因成本上漲令財務出現問題，宣佈撤出香港，自行[清盤](../Page/清盤.md "wikilink")\[2\]。

## 事件

  - 2016年，由JAB Holdings收購Krispy Kreme公司全部股份，成為其全資子公司。

## 各地分店

<File:Krispy> Kreme 07.jpg|日本的Krispy Kreme店舖 <File:Krispy> Kreme
Shinsaibashi.JPG|位於日本[大阪市的Krispy](../Page/大阪市.md "wikilink") Kreme店舖
<File:Krispy> Kreme Ponce de leon atlanta
ga.jpg|位於美國[喬治亞州亞特蘭大市Krispy](../Page/喬治亞州.md "wikilink")
Kreme <File:Krispy> Kreme
NYC.JPG|位於美國[紐約市曼哈頓的Krispy](../Page/紐約市.md "wikilink")
Kreme <File:Krispy> Kreme at Victoria Station.jpg|位於維多利亞車站的Krispy Kreme

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
[Category:速食餐廳](../Category/速食餐廳.md "wikilink")
[Category:甜甜圈店](../Category/甜甜圈店.md "wikilink")
[Category:美國連鎖速食店](../Category/美國連鎖速食店.md "wikilink")
[Category:香港已結業食肆](../Category/香港已結業食肆.md "wikilink")
[Category:1937年成立的公司](../Category/1937年成立的公司.md "wikilink")

1.  Kiak Kazanjian & Amy Joyner:"Making Dough-The 12 Secret Ingredients
    of Krispy Kreme's Sweet Success",page 195.John Wiley &
    Sons,Inc.,2004.ISBN 0-471-43209-1
2.